Olivier Cleynen a construit et rédigé l’ouvrage, et réalisé la plupart des schémas. Ses plus vifs remerciements vont aux personnes suivantes pour leurs contributions :
\begin{itemize}
	\item Philippe Depondt a écrit quatre sections historiques (\S\ref{ch_histoire_degre_chaleur_depondt}, \S\ref{ch_histoire_quantite_chaleur_depondt}, \S\ref{ch_histoire_lavoisier_laplace_depondt}, \S\ref{ch_histoire_rumford_depondt}) ;
	\item Nicolas Horny a effectué une relecture critique des aspects techniques et scientifiques de l’ouvrage ;
	\item Christophe Masutti et Mireille Bernex ont particulièrement contribué à la finalisation de la première édition de l’ouvrage ;
	\item De nombreuses personnes, en corrigeant des erreurs ou proposant des améliorations, ont réduit l’entropie de ce document, parmi lesquelles : {\small\textit{Antoine\ L., Hamassala David Dicko, Kévin\ R., Florianne\ B., Julien\ D., Anthony Jouny, Thomas\ N., Amazigh.L.H, Victor\ D., Daniel\ C.-N., Pierrick Degardin, Arthur\ A., Ulrick\ M., Solène\ J., Florian Paupert, Gatien Bovyn, Mehdi\ Z., Jean-Bernard Marcon, Luc Benoit, Thibault Mattera, Arnaud Gallant, Olivier Kim Hak, Gwen Messé, Laurent Prost, Christophe Valerio, Bruno Turgeon, Saou Ibrahim, Jean Claude Cailton, Philippe Godard, Robert Tomczak, Dimitrios Anagnostou, Sallah Azzdine, Selim Fikri, et Frédéric Novel}}.
	\item De nombreuses autres personnes, en publiant leurs photos et figures sous licence libre, ont contribué à illustrer le livre, sans y être toutefois associées.
\end{itemize}

Toutes les erreurs restantes dans le présent document sont le fait d’Olivier \mbox{Cleynen}. Vous pouvez envoyer vos signalements, retours d’expérience, critiques et autres, toujours très vivement appréciés, par le formulaire de contact sur le site internet du livre, \href{https://thermodynamique.fr/}{https://thermodynamique.fr/}, ou par email à l’adresse olivier\raisebox{-0.2ex}{\includegraphics[width=1.7ex]{arobase}}cleynen.fr.

